示威者：當時覺得要死

示威者：當時覺得要死

大批示威者6.12當日進入中信大廈逃避警方的催淚彈。

【本報訊】《蘋果》接觸過6.12在中信大廈門外被警方暴力夾擊的示威者，憶述驚險一刻。當日約下午3時，25歲的李小姐身處龍匯道一帶，氣氛平靜，但至3時半後，情況急轉直下，槍聲四起、催淚彈橫飛，幾百名示威者從立法會湧向龍匯道和中信大廈附近。當時中信僅有一道旋轉門和玻璃門作入口，眾人同時擠入的一剎那，李小姐只覺恐怖：「當時覺得自己要死，全部人都好唔冷靜，好有人踩人嘅危險。」

相關新聞：無流淚 拒鞠躬 跟稿讀

被迫除裝備 硬食所有氣體

擠進商場後，滿地都是倒瀉的生理鹽水，人們在逃跑期間不慎滑倒。李小姐慌亂間找到通往添美道的出口，始逃出生天。

至今李小姐仍心有餘悸：「見到警車同警察都仲有陰影，當日警方絕對係濫用警權、過份使用武力。」她甚至質疑警方蓄意殺人：「唔知兩邊警方有冇溝通過，但感覺上係刻意將幾百人聚埋同一個位，再係人群中掟催淚彈，好似打算要圍剿我哋。」

中信大廈停車場亦是另一個人間煉獄，30歲的駱先生當日一直留守於立法會停車場門口，周圍大部份都是唱着聖詩的基督徒和大學學生會成員。直至3時多，立法會示威區爆發衝突，百多人於是同時湧向中信大廈停車場入口，他們不斷在停車場各個樓層來回上落。

「好多唔係駕駛人士嘅會唔明停車場嘅結構，佢哋會覺得係咁行都出唔到去；又唔知原來中信三樓可以通去天橋出去金鐘站。」於是他決定繼續留在停車場，為迷路的年輕人指示方向。但他仍然記得他們慌張的神情：「有幾可年輕人係捉住你隻手，個樣想喊咁，問你『係咪可以話我知點離開』？」

駱先生一直在停車場逗留至4時半，眼見周遭人群漸散，他始從商場走出天橋，但情況依然惡劣，因為天橋上已滿佈防暴警察，示威者在他們喝令下，要一直舉高雙手前行，「特別係full gear嘅示威者，一定會俾防暴截停，要佢哋除晒身上嘅頭盔、眼罩、口罩先可以走」。然而，催淚煙仍不斷從四方八面蔓延上天橋，「我哋被迫喺乜都冇嘅情況下，食晒所有氣體，一直行到去海富中心，先可以洗眼」。

■記者陳芷昕

上一則
上一則
催淚彈攻中信 險釀人踩人

下一則
下一則
胡志偉要見指揮官 警方開槍「回應」

無流淚 拒鞠躬 跟稿讀
連登仔︰明午唔覆就開拖
娥特玩殘建制派 關係難修補
血債票償 誓踢走保皇黨
西環集中營︰死撐惡法 救火變放火
林鄭拒設獨立委員查黑警
警拒交代下令開槍指揮官
警隊民望四年新低
15萬人聯署促法褫奪勳章
黃背心運動 法專家查警暴
催淚彈攻中信 險釀人踩人
胡志偉要見指揮官 警方開槍「回應」
公院洩示威者資料 私隱署接22投訴
6.12志願急救員 煙攻不退
遭噴椒驅趕 拼死護急救物資
中三生罷考TSA 毀卷抗爭
換身份證掀DQ選民疑雲
聖公會轟政府剛愎 讚青年勇敢
學者：京未護航 終會棄林鄭
民進黨高層：港特首緩兵謀清算
英下議院三就港惡法緊急質詢
《華郵》：遊行毫無疑問令習震驚
林鄭滾吧！